<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="barbell_thrust">Тяга штанги в наклоне</string>
    <string name="barbell_thrust_info">Встаем перед штангой. Беремся за нее широким хватом (шире, чем плечи) и снимаем со стоек. Хват – прямой (пальцы к себе, кулаки наружу).\n
        Кисть не сгибается, а держится ровно. Локти расставлены в стороны. В пояснице естественный прогиб, спина прямая, ноги чуть согнуты в коленях.\n
        Наклоняем туловище вперед, стараемся достичь положения близкого к параллели с полом.
        Равновесие держится за счет того, что во время наклона вы сгибаете колени, отводя таз назад. Фиксируем корпус в этом положении.\n
        Теперь тянем штангу к животу (к нижней части), максимально сводя лопатки вместе. Тяга грифа осуществляется мышцами спины, а не рук.
        Удерживаем в верхней точке 1 секунду и плавно опускаем снаряд назад, разводя лопатки в стороны. Стараемся не менять положение спины.
        Просто опускаем руки максимально вниз за счет разведения лопаток.
</string>
    <string name="pull_ups">Подтягивания</string>
    <string name="pull_ups_info">Повисните на турнике, взявшись за перекладину широким хватом. Теперь уведите локти в стороны и зафиксируйте.
        Если вы выставите их вперед – нагрузка пойдет на бицепсы, а спина не сможет развить нужного усилия.\n
        Вдохните. На выдохе мышами спины попытайтесь приблизить локти к корпусу. В данный момент работают широчайшие мышцы, они и осуществляют это приводящее движение.
        Помогайте руками, но не перекладывайте всю нагрузку на них. Мышцы спины обычно слабые, поэтому бицепсы чаще работают больше чем надо.
        Старайтесь переводить нагрузку на спину. В верхней точке постарайтесь максимально высоко подтянуться, чтобы перекладина оказалась у верхней части груди.
</string>

    <string name="lower_block_thrust">Тяга нижнего блока</string>
    <string name="lower_block_thrust_info">Ноги должны быть неподвижны. Можно их зафиксировать немного согнутыми, а можно выпрямить почти полностью. Главное, чтобы при тяге блока они не двигались.\n
        Спина должна быть прямой. Плечи отведены немного назад, поясница прогнута. Движение идет в плечевом суставе. Тянуть начинаем локтями. Корпус статичен.\n
        В крайней точке сокращения мышцы можно зафиксироваться на полсекунды.\n
        При возвращении рукоятки блока в исходное положение, можно немного подать плечи вперед, чтобы растянуть широчайшую мышцу спины. Но если в процессе этого у вас гнется спина, то лучше держать плечи ровно.\n
        Локти не должны идти широко. Максимально приближаем их корпусу
    </string>

    <string name="upper_block_thrust">Тяга верхнего блока</string>
    <string name="upper_block_thrust_info">Займите положение сидя в тренажере, зафиксировав ноги под опорными валиками и взявшись руками за длинную рукоять (прямым широким хватом).\n
        Сделайте прогиб в позвоночнике и мощным акцентированным усилием начинайте тянуть рукоять блока к верхней области груди.\n
        В нижней точке упражнения сделайте короткую паузу, после чего возвращайтесь в исходное положение.
    </string>

</resources>