<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="lifting_biceps">Подъем штанги на бицепс</string>
    <string name="lifting_biceps_info">Возьмите прямой или изогнутый гриф обратным хватом. Когда вы прижмете вес к ногам, ладони будут обращены к вашим ногам тыльной стороной.\n
        Хват средний для прямого грифа, или узкий для EZ грифа.\n
        Силой бицепсов, не двигая локтями в вперед-назад, поднимаем вес до груди.Дальше можно с помощью мышц плеч приподнять штангу еще выше до шеи.\n
        Задерживаем на 1 секунду штангу в верхнем положении. Опускаем вес в исходную позицию.
</string>

    <string name="hummer_bic">Подъем гантелей «молоток»</string>
    <string name="hummer_bic_info">Снимите гантели со стоек. Полностью выпрямите их и держите параллельно корпусу. Спина полностью прямая, взгляд направлен вперед.
        Локти держим как можно ближе к ребрам.\n
        Начните сгибать руки в локтях и поднимать гантели вверх. Руки «любят» постоянную нагрузку, поэтому вариант с попеременным подъемом гантелей здесь нам не совсем подходит.
        Поднимайте обе гантели одновременно либо сначала выполните запланированное количество повторений одной рукой, а затем другой.
        Количество повторений в подходе от этого уменьшится, так как вы не будете отдыхать секунду-другую после каждого повторения, зато кровенаполнение мышц будет гораздо сильнее.\n
        Следующий важный момент – амплитуда движения. Сгибать руки нужно примерно до прямого угла между предплечьем и бицепсом.
        Подъем гантелей сопровождается выдохом.Не обязательно делать это строго в вертикальной плоскости. Поверните руки немного внутрь, тогда нагрузка сместится на брахиорадиалис и мелкие мышцы предплечья. Е
        сли вы развернете кисти немного наружу, а локти еще сильнее прижмете к корпусу, больше будет работать бицепс.\n
        В верхней точке желательно сделать небольшую паузу и дополнительно статически напрячь мышцы рук.\n
        Плавно опустите руки вниз, делая вдох. Опускать гантели следует примерно в два раза медленнее, чем поднимать. Важно не расслаблять руки, нужно чувствовать, как мышцы растягиваются. В нижней точке не нужно полностью выпрямлять руки, расслабляться и задерживаться.
    </string>

    <string name="conc_bic_curls">Концентрированный подъем на бицепс</string>
    <string name="conc_bic_curls_info">Сядьте на горизонтальную скамью и разведите ноги в стороны (чуть шире ширины плеч). Возьмите в руку гантель и поместите ее на верхнюю часть внутренней поверхности бедра правой ноги.
        Опустите руку с гантелью вниз полностью, не распрямляя ее. Это ваше исходное положение.\n
        Вдохните и, удерживая руку (локоть) на колене в неподвижном состоянии за счет сокращения бицепсов, поднимите гантель вверх, примерно, до уровня плеча.
        На усилие совершите выдох. В верхней позиции дополнительно сожмите бицепс и задержитесь на 1-2 секунды.\n
        Медленно начните разгибать руку, возвращая гантель в исходное положение.
    </string>

    <string name="rev_pull_ups">Подтягивания обратным хватом</string>
    <string name="rev_pull_ups_info">Вам необходимо ухватиться за турник, используя обратный или супинированный хват, то есть хват ладонями к себе.
        Кисти ставим чуть уже плеч. Для эффективной работы бицепса, во время выполнения упражнения ваши локти должны двигаться вдоль корпуса и не расходиться в стороны.\n
        Схватившись за турник вышеописанным образом, слегка согните руки в локтях, чтобы ощутить напряжение в бицепсах.
        Ноги можно скрестить или согнуть в коленях – как вам удобнее. Главное, чтобы они не болтались. Это исходное положение.\n
        Сделайте глубокий вдох и на выдохе подтянитесь грудью к перекладине. Подбородок нужно завести выше ее уровня.
        Мышцы пресса при этом напряжены, корпус плотный, не раскачивается. В верхней точке задержитесь на 1–2 секунды и медленно опуститесь вниз на выдохе.
        Очень важно – не бросать тело вниз, а опускаться медленно и подконтрольно. Старайтесь избегать рывков и контролировать каждый момент своего движения.
        В нижней точке руки до конца не разгибайте.
</string>
</resources>