<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="bench_press_stand">Жим штанги с груди стоя</string>
    <string name="bench_press_stand_info">Штанга должна находиться на уровне чуть ниже ваших плеч, чтобы вы могли снять ее за счет разгибания ног в коленях,
        а не поднятия тела на носках. Положение рук должно быть на ширине или чуть шире плеч. Локти направлены вниз, ладони направлены вверх.\n
        Зайдите под штангу, пока не коснетесь грифа, поставьте ноги на ширине плеч, стопы параллельно, можно немного развести носки в стороны.
        Возьмитесь за гриф, как описано в пункте 2. Штанга должна расположиться на ключицах, а по бокам от них фиксироваться на ваших ладонях.\n
        Ноги согните в коленях для амортизации. Поднимите штангу вверх перед собой, выведя ее над головой. Штанга должна находиться на одной оси с вашей головой,
        тазом и пятками.\n
        Опустите штангу обратно на ключицы, чуть присев, когда штанга коснется их.\n
</string>

    <string name="pull_bar_chin">Тяга штанги к подбородку</string>
    <string name="pull_bar_chin_info">Штангу снимаем со стоек и уводим к телу. Она висит на чуть согнутых в локтях руках около ног.\n
        Тянем ее вверх силой плеч, отводя локти в стороны и чуть вперед. Запястья максимально сгибаются. Кстати, хват прямой (в данном случае – ладонями к себе).\n
        Во время движения гриф скользит по вашему телу до самого подбородка.\n
        Не забываем стоять правильно – ноги на ширине плеч, таз отодвинуть назад, грудь колесом, плечи расправлены. Взгляд вперед, в зеркало.
        Внимательно смотрим за тем, чтобы локти уходили вверх, чтобы штанга тянулась за счет плеч.\n
        Когда локти дойдут до общей параллели, у вас будет 2 варианта, чтобы продолжить упражнение.
        Первый – вы опускаете снаряд вниз. И второй – тянете локти максимально вверх. Последний вариант максимально подключит к работе ваши трапециевидные мышцы.
        Первый же вариант больше нагружает плечи.
</string>

    <string name="dumb_press_seat">Жим гантелей сидя</string>
    <string name="dumb_press_seat_info">Сядьте прямо, поясница прогнута чуть вперед. Лопатки сведены, плечи расправлены.\n
        Возьмите гантели с пола, разведите руки с ними как сказано выше. Гантели должны оказаться на уровне плеч. Это начальная позиция.\n
        Поднимите на выдохе гантели вверх, можно коснуться ими друг друга.\n
        Опустите гантели до уровня ушей или чуть ниже.
</string>

    <string name="stand_dumb_swing">Махи гантелями стоя</string>
    <string name="stand_dumb_swing_info">Расправьте плечи, ноги поставьте на ширине таза. Взгляд прямо в свое лицо в зеркале.
        Чуть согните руки в локтях (угол остается неизменным на протяжении всего упражнения) и опустите их по бокам от корпуса.
        Кисти выйдут чуть вперед, так как локти у вас согнуты. Гантели нужно взять так, чтобы ладони были повернуты к телу. Это исходная позиция.\n
        Теперь внимание: отведение начинаем так, чтобы локти были развернуты назад и вверх. Руки поднимаем до параллели с полом.
</string>

</resources>