<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    
    <string name="squats">Приседания со штангой</string>
    <string name="squats_info">Ширина хвата на штанге: кисти рук, расположенные чуть шире плеч, держат штангу и поставлены так, как если бы нажимали на акселератор мотоцикла.
        Большие пальцы держат гриф в замке; ладони, запястья и предплечья выровнены в одну линию. Локти слегка сзади и смотрят вниз.\n
        Положение со штангой на спине: штанга лежит на задней части трапециевидных мышц, лопатки сведены, образуя идеальную «подставку» в задней части дельтовидной мышцы.\n
        Положение стоп: может варьироваться, но всегда идентично с обеих сторон. Советуем занять комфортное и симметричное положение.\n
        Снятие штанги со стойки: до снятия штанга находится на стойке, слегка ниже линии плеч, когда спортсмен стоит рядом.\n
        Снятие штанги: производится подъемом из седа под ней, при этом спортсмен сохраняет полную планку. Как только штанга снята, нужно отступить на шаг назад, оставаясь вблизи стойки.\n
        Положение головы: голова продолжает линию позвоночника, атлет фиксирует направление взгляда прямо перед собой.\n
        Сгибание ног: одновременно напрячь колени и бедра, чтобы слегка опустить центр тяжести. Поддерживать живот плоским, не сильно прогибаясь в пояснице.
        Опустить сустав бедра на определенный уровень, в зависимости от выбранного вида приседания - полного или частичного.
        Колени находятся в одной плоскости с бедрами и ступнями.Пятки упираются в пол.\n
        Выпрямление ног: экстензия коленей, бедер и туловища должна происходить синхронно, избегая сведения коленей. Вставание должно быть симметричным и без остановок.
</string>

    <string name="leg_press">Жим ногами</string>
    <string name="leg_press_info">В исходном положении ступни размещаются на ширине плеч на платформу, немного развёрнуты наружу.\n
        Расположившись на сиденье, платформу выжимают ногами вверх, при этом ноги в коленном суставе не должны полностью выпрямляться, затем опускается фиксирующий платформу рычаг.\n
        Затем ноги в коленях сгибаются. Платформа медленно опускается вниз, в конечном положении ноги в коленях должны образовывать прямой угол, колени почти упираются в грудь.\n
        Поясница должна постоянно касаться сиденья, поэтому, нельзя сгибать ноги под острым углом, чтобы не увеличилась нагрузка на низ спины и не было риска травмы.\n
        Ноги в коленях не выпрямляются до конца, так как это вынуждает колени прогибаться в противоположную сторону и уменьшает нагрузку на квадрицепсы в верхней точке движения.
</string>

    <string name="deadlift">Становая тяга</string>
    <string name="deadlift_info">Упор на полу: стопы должны стоять совершенно плоско, а вес тела распределен между передней частью ступни и пяткой.\n
        Расстояние между ступнями (традиционный стиль) -на ширине бедер. Расстояние между стопами (стиль сумо) - на ширине плеч.\n
        Расстояние между руками на грифе и хват: пронированный или проно-супинированный, расстояние между руками на ширине плеч.\n
        Положение спины: контролируемый наклон таза кпереди, спина прямая и напряженная на протяжении всего движения.\n
        Исходное положение: плечи оттянуты назад, грудь вперед, бедра почти в той же плоскости, что и колени при контролируемом положении таза кпереди.\n
        Положение головы: фиксированно прямое, взгляд направлен строго вперед.\n
        Становая тяга: перенести напряжение на руки, затем выпрямиться с ровной спиной.\n
        Штанга слегка касается ног до тех пор, пока спортсмен не выпрямится до конца и не найдет равновесия.\n
        Затем начать опускание, следуя обратным путем и не расслабляя спины.\n
        Критические моменты: первый возникает перед коленями, второй - сразу после, в обоих случаях нагрузка такова,
        что положение спины становится трудно удерживать таким образом положение спины должно быть еше более жестким, чем обычно.\n
        Дыхание: вдох осуществляется в исходном положении, на протяжении всего процесса активизации мышц. Подъем происходит на задержке дыхания, с выдохом в конечной позиции.\n
</string>

    <string name="r_deadlift">Мертвая тяга</string>
    <string name="r_deadlift_info">Встаньте прямо, ноги на ширине плеч, немного прогните спину и наклонитесь к гантелям или штанге, лежащим на полу.\n
        Возьмитесь за гантели нейтральным хватом, а за штангу — прямым.\n
        Выпрямитесь за счет силы задней группы мышц бедер и ягодичных мышц. Ноги держите полупрямыми. Выпрямившись, вновь наклонитесь, чтобы вернуться в исходное положение.
        Не сгибайте ноги. Не опуская отягощение на пол (остановитесь в сантиметре от него), повторите упражнение
</string>

    <string name="lifting_to_socks">Подъемы на икры стоя</string>
    <string name="lifting_to_socks_info">В целях безопасности это упражнение лучше выполнять с использование стойки для приседаний.\n
        Разместите гриф штанги в стойке для приседаний на подходящей для вас высоте, с помощью «блинов» задайте нужный вес.
        Зайдите под штангу и встаньте так, чтобы она располагалась на плечах (немного ниже шеи).\n
        Исходное положение: удерживая штангу на плечах двумя руками, выпрямляя ноги и торс, снимите штангу со стойки.
        Выйдите за пределы стойки, ноги расположите на ширине плеч, стопы немного развернуты наружу. Держите голову ровно, т.к.если смотреть вниз,
        то это нарушит баланс, то же самое касается спины, ее нужно держать прямо. Колени немного согнуты, НЕ фиксируйте их.\n
        Поднимитесь на носки, выдох во время подъема. Поднимайтесь так высоко, как можете, напрягая мышцы икр. Обеспечьте неподвижность коленей во время всего упражнения.\n
        Ими не нужно работать. Задержитесь в верхней точке, точке максимального напряжения на секунду, перед возвращением в исходное положение;\n
        Медленно вернитесь в исходное положение, делая вдох во время опускания стоп. Колени остаются немного согнутыми до тех пор, пока икры напряжены;
</string>

</resources>