<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="con_hands">Разводка гантелей</string>
    <string name="con_hands_info">Лягте на горизонтальную скамью, ноги на ширине плеч, упираются в пол.\n
        Возьмите в обе руки гантели и поднимите их над грудью, а точнее над плечами. Руки слегка согнуты в локтях.\n
        Угол в локтевом суставе зафиксирован и остается неизменным до конца сета.\n
        Разведите руки в стороны. Гантели движутся в вертикальной плоскости.\n
        Как только гантели опустятся до уровня плеч или чуть ниже, как можно сильнее напрягите мышцы груди,
        измените направление движения и сведите гантели над грудью (по той же траектории, по которой вы их до этого разводили).\n
        Создайте максимальное усилие в конце движения.
</string>

    <string name="bench_press">Жим лежа</string>
    <string name="bench_press_info">Техника упражнения:\n
        Лягте на скамью, ноги расставляем чуть в стороны, примерно на ширине плеч. Основной упор делаем на пятки,
        как бы пытаясь продавить ими пол, однако стопа при этом полностью прилегает к полу.\n
        Максимально сводим вместе лопатки. Поначалу такое положение может показаться неудобным, однако оно необходимо, иначе вместо наших пекторальных мышц будут работать плечи.\n
        Плотно прижимаем к скамейке голову, плечи и ягодицы.\n
        Немного прогибаемся в пояснице (действительно немного, на мост не становимся) и проверяем, чтобы гриф штанги находился над нашими глазами.\n
        Беремся узким хватом за гриф для проработки малых пекторальных мышц или широким – для проработки больших пекторальных.\n
        Удерживаем штангу над грудью на вытянутых руках.\n
        Делаем вдох и опускаем штангу вниз таким образом, чтобы она слегка коснулась груди, ориентировочно в районе сосков, затем на выдохе снова поднимаем штангу вверх.\n
</string>

    <string name="bench_press_incline">Жим штанги на скамье с наклоном вверх</string>
    <string name="bench_press_incline_info">Поднимите спинку скамьи на 35-40° по отношению к горизонтальной линии.\n
        Расположитесь на лавке, поставьте подошвы ног шире плеч и упритесь ногами в пол. Бедра, плечи и голова плотно прилегают к лавке.\n
        Возьмитесь за гриф штанги, положение рук — сверху грифа. Расстояние между кистями — чуть больше ширины плеч (ширина хвата такая же, как при жиме на горизонтальной скамье).\n
        Вдохните и задержите дыхание, медленно опустите штангу к верхнему фрагменту грудной мышцы. Дотроньтесь до нее штангой.\n
        На выдохе выжмите штангу вверх.
</string>

    <string name="push_up_p">Отжимания на брусьях</string>
    <string name="push_up_p_info">Запрыгните на снаряд, немного разверните локти в стороны и отклоните корпус вперед примерно на 30 градусов.\n
        На вдохе опускайте корпус вниз, разводя локти в стороны. Не стремитесь развести их слишком широко – все в пределах анатомической комфортности.\n
        В нижней точке вы должны почувствовать хорошее растяжение низа груди. Ориентируйтесь на угол в локтях 90 градусов.
        На выдохе, максимально сократив грудные мышцы, поднимите себя в исходное положение. В верхней точке еще сильнее сведите грудь и задержитесь на 1–2 секунды.
</string>

    <string name="bench_press_dumb">Жим лежа гантелей</string>
    <string name="bench_press_dumb_info">Исходное положение:\n
        Лежа на скамье, гантели находятся у груди в согнутых руках, локти отведены в стороны.\n
        Сделав глубокий вдох, выжмите гантели вверх на полностью выпрямленные руки. В верхней точке сделайте выдох.\n
        Делая следующий вдох, плавно вернитесь в исходное положение.\n
</string>

</resources>