<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="narrow_bench_press">Жим штанги узким хватом</string>
    <string name="narrow_bench_press_info">Лечь на скамью, упереться ступнями в пол. Гриф расположен над головой.\n
        Немного прогнуться в пояснице, ягодицы, плечи и голову плотно прижать к скамье.\n
        Взяться руками за гриф сверху узким хватом, выдерживая расстояние между ладонями 20-30 см.\n
        Увести гриф в такое положение, чтобы он встал над серединой груди.\n
        Сделать вдох, плавно опустить снаряд. Локти двигаются рядом с корпусом и касаются нижней части грудного отдела.\n
        Задержаться на 2 секунды, сохранять максимальное напряжение в мышцах.\n
        Сделать выдох, поднять штангу, принять исходное положение. Во время подъема руки разогнуть до конца, чтобы трицепс сократился на 100%.
    </string>

    <string name="ext_arm_block">Разгибание рук на блоке</string>
    <string name="ext_arm_block_info">Повесьте короткую прямую ручку. Возьмитесь за нее прямым хватом (ладони вниз). Большой палец сверху, а не снизу.\n
        От положения локтей зависит эффективность нагрузки – локти должны быть прижаты к корпусу. Согните руки чуть больше, чем на 90 градусов.\n
        Положение стоп может быть либо на одной прямой, либо одна нога чуть вперед, а другая чуть назад. Ваша задача – встать максимально устойчиво.
        Стопы расставлены уже плеч, расстояние между ними 15–20 см, если вы поставили их на одной прямой.
        В том случае, когда одна впереди, а другая позади – это расстояние будет меньше.\n
        Поясница выгнута, грудь расправлена, взгляд прямо. Весом тела прижимаем ручку сверху, как бы нависая над ней.
        Это необходимо для того, чтобы вы не держали вес широчайшими мышцами спины. Поэтому мы фиксируем тело именно таким образом.
        За счет того, что локти прижаты к телу, а вы нависаете над ручкой, выгнув поясницу, вы будете изолированно прокачивать только трицепсы.
        Из положения «руки согнуты» опустите вес вниз усилием трицепсов. Локти не должны расходиться в стороны, они все время прижаты к корпусу.
</string>

    <string name="dumbbell_bench_press_head">Жим гантели из-за головы</string>
    <string name="dumbbell_bench_press_head_info">Ноги поставьте на ширине плеч, спину удерживайте ровно, взгляд — перед собой.
        Возьмите гантель в одну руку. Вторую руку свободно опустите или упритесь ей в пояс.\n
        Принимая стартовое положение старайтесь максимально напрягать мышцы трицепса.\n
        Из исходного положения поднимайте руку с гантелью вверх, сохраняя положение корпуса.\n
        Поднимайте руку до того момента, пока она не выпрямится почти до конца. Обратите внимание на «почти».
        Небольшой сгиб в локте должен присутствовать — это убережет его от травмы.\n
        В высокой точке делаем паузу в несколько секунд, после чего возвращаемся в стартовое положение.\n
        Выполняем жим другой рукой.
    </string>

    <string name="french_bench_press">Французский жим лёжа</string>
    <string name="french_bench_press_info">Ищем горизонтальную скамью. Подойдет и наклонная, если полностью ее распрямить.\n
        Удобнее взять EZ гриф. Он имеет особую изогнутую форму, которая позволяет проворачивать руки определенным образом, прокачивая то внешнюю, то внутреннюю части трицепса.\n
        Чаще всего за гриф берутся узким хватом. Ставим гриф на колени, ложимся и уводим его за голову.\n
        Чуть согнутые руки в локтях уходят за голову так, что локти оказываются на уровне лба. Это исходное положение для выполнения данного упражнения.\n
        Уточним хват: руки расположены по бокам центральной петли EZ грифа, ладонями от себя (прямой хват).\n
        Сгибаем руки так, чтобы гриф оказался возле макушки головы (почти касаясь). Медленно разгибаем руки, но полностью их не выпрямляем, не рекомендуется «защелкивать» локтевые суставы.\n
</string>


</resources>